\documentclass{beamer}



\mode<article> % only for the article version
{
  \usepackage{fullpage}
  \usepackage{hyperref}
}

\mode<presentation>
{
  \setbeamercovered{transparent}

  \usetheme{Warsaw}
  \usefonttheme[onlysmall]{structurebold}
}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}

\title 
{Bureau Numérique : Transformations Incrémentales}

\subtitle
{Phase 1 : Bibliographie et Modélisation}

\author
{Mikaël~Barbero \and Cédric~Brun}

\institute
{
	École Polytechnique de l'université de Nantes\\
	Département Informatique}

\date
{Projet de recherche 2005, 2006\\
 Présenté le 15 novembre 2005}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Plan de la présentation}
  \tableofcontents[pausesections]
\end{frame}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Plan de la présentation}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

%% Cédric : Intro du plan et on se presente 

%% Mika
\section{Motivations et objectifs}

  \begin{frame}
    \frametitle{Cadre du Travail}
    \framesubtitle{Le Bureau Numérique}
    \begin{itemize}
    \item
      Nouvelle vision du document.
    \item
      Traitement principal : la transformation de documents.
    \item
      Meilleure accessibilité pour l'utilisateur
      \begin{itemize}
        \item en terme de réactivité,
        \item en terme de facilité d'utilisation.
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Problématiques (1)}
    \framesubtitle{Le Bureau Numérique}
    \begin{block}{Besoin}<1->
      Traiter des documents de tailles toujours plus importantes.
    \end{block}

    \begin{alertblock}{Problème}<2->
      Comment optimiser les performances des traitements ?
    \end{alertblock}

    \begin{exampleblock}{Solution}<3->
      Rendre les traitements incrémentaux.
    \end{exampleblock}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}
    \frametitle{Problématiques (2)}
    \framesubtitle{Le Bureau Numérique}
    \begin{block}{Besoin}<1->
      Améliorer l'expérience utilisateur.
    \end{block}

    \begin{alertblock}{Problème}<2->
      Comment permettre l'édition des documents résultant d'une transformation ?
    \end{alertblock}

    \begin{exampleblock}{Solution}<3->
      Rendre les tranformations inversibles.
    \end{exampleblock}  
  \end{frame}  
  
\section{État de l'art}
  %% Cédric
  \subsection{Notion de document}
  %% Mika (XML), Cédric (XPath) puis Mika (XSLT)
  \subsection{XML et XSL}
    \begin{frame}
      \frametitle{XML (1)}
      \framesubtitle{Historique et Objectifs}
      \begin{itemize}
        \item Définie par le W3C (première TR en 1998).
        \item Né de la fusion du meilleur de SGML et de HTML :
          \begin{itemize}
            \item la polyvalence de SGML,
            \item la simplicité de HTML.
          \end{itemize}
        \item Trois principaux objectifs :
          \begin{itemize}
            \item l'écriture de programmes de traitements doit-être aisé,
            \item la définition de XML doit-être formelle et concise,
            \item La verbosité des document est peu importante.
          \end{itemize}   
        \begin{example}
          Example de doc XML
        \end{example}
      \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
      \frametitle{XML (2)}
      \framesubtitle{Structure et Syntaxe}
      \begin{itemize}
        \item Langage à balise à inclusion strict.
        \item Le nombre de concepts est limité :
          \begin{itemize}
            \item balises,
            \item attributs,
            \item données.
          \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{frame}
  %% Cédric
  \subsection{Traitements Incrémentaux}
  %% Mika
  \subsection{Transformations Inverses}

\section{Conception}
  %% Cédric
  \subsection{Choix de Plate-Forme de Développement}
  %% Cédric
  \subsection{4Suite et 4XSLT}
  %% Mika
  \subsection{Modélisation}
  
%% Cédric  
\section{Gestion de projet}
  \begin{frame}
    \frametitle{Modèle de Développement}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \frametitle{Plannification}
  \end{frame}

%% Mika
\section{Conclusion}
  \begin{frame}
    \frametitle{Conclusion}
  \end{frame}

\end{document}