\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
{
  \setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][bottom=red!10,top=blue!10]

  \usetheme{Warsaw}
  \usefonttheme[onlysmall]{structurebold}
}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}

\title 
{Bureau Numérique : Transformations Incrémentales}

\subtitle
{Phase 2 : Réalisation}

\author
{Mikaël~Barbero \and Cédric~Brun}

\institute
{
	École Polytechnique de l'université de Nantes\\
	Département Informatique}

\date
{Projet de recherche 2005, 2006\\
 Présenté le 18 janvier 2006}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Plan de la présentation}
  \tableofcontents[pausesections]
\end{frame}

\AtBeginSubsection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Plan de la présentation}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\section{Motivations et objectifs}

  \begin{frame}
    \frametitle{Rappel de la problématique}
    \framesubtitle{Le traitement des documents numériques}
    \begin{itemize}
    \item
			Taille de plus en plus importante.
    \item
			Des supports de diffusion toujours plus nombreux.
    \item
			Des mises à jour de plus en plus fréquentes.
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}
  	\frametitle{Rappel de la problématique}
  	\framesubtitle{Un exemple : la documentation d'un Airbus A320}
  	\begin{itemize}
  	\item<1->
  		39 manuels différents (documentation opérationnelle, technique et d'entretien)
  	\item<2->
  		800 000 pages en tout soit 3 tonnes de papier.
  	\item<3->
  		Une documentation personnalisé pour chaque avion livré en fonction de la compagnie aérienne acheteuse.
  	\end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}
  	\frametitle{Rappel de la problématique}
  	\framesubtitle{Les technologies du génie documentaire}
  	\begin{itemize}
  		\item<1->
  			Les données sont uniques et subissent des transformations afin de les publier.
  		\item<1->
  			80\% de ces données sont décrites en XML.
  		\item<1->
  			Des feuilles de style XSLT sont utilisées pour les transformations.
  	\end{itemize}
  	\begin{alertblock}{Problème}<2->
      Ces transformations sont lourdes et doivent-être exécutées à chaque fois complètement.
    \end{alertblock}
    \begin{exampleblock}{Solution}<3->
      Disposer d'un moteur de transformation incrémental.
    \end{exampleblock} 
  \end{frame}
  
  \begin{frame}
  	\frametitle{Moteur de transformation incrémental}
  	\framesubtitle{Principe}
  	\begin{itemize}
  		\item<1->
  			Ré-utiliser le résultat d'une transformation précédente et ne faire que ce qui est nécessaire pour mettre en conformité le résultat.
  	\end{itemize}
  	\begin{block}{Formulation mathématique}<2->
  		Étant donnés un programme $f$ et une opération $ \oplus $, un programme $ f' $ est appelé une version incrémentale de $ f $ par rapport à $ \oplus $ si $ f' $ calcule $ f(x \oplus \Delta x ) $ de façon efficace en utilisant $ f(x) $. 
  	\end{block}
  \end{frame}

\section{Gestion de projet}
	\begin{frame}
	\end{frame}
  
\section{Travail effectué}
	\begin{frame}
	\end{frame}

\section{Démonstration}
	\begin{frame}
		\frametitle{XSLTInc en direct}
		\begin{itemize}
			\item Merci de patienter le temps du changement d'affichage...
		\end{itemize}
	\end{frame}

\section{Perspectives}
	\begin{frame}
	\end{frame}

\section{Conclusion}
	\begin{frame}
	\end{frame}

\end{document}
